絕望之為虛妄，正與希望相同 !

魯迅 《野草》 :

"絕望之為虛妄，正與希望相同 !"

儘管希望渺茫而虛妄，但不等於要放棄；儘管我們對前景悲觀，但不等於要消極。

在是非對錯中只要認定是「對」，即使現實告訴我們極難實現，但仍應積極去做。悲觀而積極，就是我的一生。

今日出左嚟
都係仍然抱有一絲希望既香港人